\documentclass[a5paper,11pt]{memoir}    
\usepackage{dramatist,etoolbox,enumitem}
\usepackage[latin]{babel}
\pagestyle{empty}
\makeatletter
\renewenvironment{drama}
  {\if@lnpa
   \PackageWarning{dramatist}{\lnpwarning{a}}
   \fi
   \if@lnps
   \PackageWarning{dramatist}{\lnpwarning{s}}
   \fi
   \begin{itemize}[labelwidth=\speakswidth,leftmargin=!]} 
  {\end{itemize}}
  
\renewcommand{\casttitlename}{Characters}
\patchcmd{\speaker}{\item[#1\speaksdel]}{\item[\speaksfont#1]}{}{}
\patchcmd{\@character}{\item[#1\speaksdel]}{\item[\speaksfont#1]}{}{}
\let\castfont=\speaksfont
\makeatother

\newenvironment{pc}[1]
	{ \speaker{#1}}
	{}
	
\newenvironment{player}[1]
	{ \speaker{#1}\itshape}
	{}

\let\cleardoublepage=\clearpage % removes the blank page after the title page

% CHANGE THIS FOR EACH EPISODE
\title{\textsc{Plans Within Plans (abridged)}}
\author{Acquisitions Incorporated: The C Team}
\date{April 5 2018}
\begin{document}
\maketitle

\Character[Wilheim - a person]{Wilheim}{will} % define characters
\Character[Frederico - a person]{Frederico}{fred}

\begin{CharacterGroup}{Players}
  \GCharacter{Two Clowns, gravediggers}{clowns}{clowns}
  \GCharacter{A Norwegian Captain}{captain}{capt}
  \GCharacter{English Ambassadors}{ambassadors}{ambs}
  \GCharacter{Lords, Ladies, Officers, Soldiers, Sailors, Messengers, Attendants}{others}{other}
\end{CharacterGroup}

\settowidth{\speakswidth}{\speaksfont{Frederico}\speaksdel\hspace{\speechskip}}

\DramPer

\scene[]

\StageDir{
    \begin{center} Darkness
     \end{center}
}

\begin{drama}

\ambsspeaks ASDFASDFASDFsdfs

\captspeaks ahoy mateys

\begin{pc}{captain}

  what's up guys
\end{pc}

\begin{pc}{K'Thriss}

what's up guys
\end{pc}

\begin{player}{DM}
roll for damage
\end{player}


\willspeaks Vivamus varius tellus et mi pretium elementum iaculis tellus semper. Donec semper iaculis ante, 
convallis convallis arcu laoreet vitae. Aliquam id leo ac eros ultrices rhoncus porta sed ipsum.

\fredspeaks Vivamus varius tellus et mi pretium elementum iaculis tellus semper. Donec semper iaculis ante, 
convallis convallis arcu laoreet vitae. Aliquam id leo ac eros ultrices rhoncus porta sed ipsum.
\willspeaks Vivamus varius tellus et mi pretium elementum iaculis tellus semper. Donec semper iaculis ante, 
convallis convallis arcu laoreet vitae. Aliquam id leo ac eros ultrices rhoncus porta sed ipsum.

\direct{\fred leaves}

\begin{stagedir}{\fred runs away \will runs after \fred}
\end{stagedir}

\end{drama}

\end{document}